2018年公務員加薪討論

咁多位公務員 今日就係加人工既日子

今年薪酬調整大家睇幾多

過三爆四無難道

發下夢好啦

長俸加左2.1% only

你以為係gpa啊 過三都贏啦

越來越閪政府工...777 上場...女人做呀頭只會更加仆街!

上年經濟咁差都2.9
今年目標上4

上年入職
今年大概幾時公怖?

5月勞方建議
7月行政會議確定個數
之後比立法會批就唔知幾事

thanks

今日咩？

如果加左人工再跳point
咁個加幅係咪抵消左?

Back day到4月1日
所以講今日係無錯

有3 都心滿意足
唔好再整D 咩2.44出黎

同意，有3已經係最大希望

使乜睇
99%肥上瘦下

只求有3%

過3.2%

集氣 爆四！

今年要過三爆四

拎樓價做標準啦

公墓員減薪啦屌
根本就太高人工

又黎魚蛋論

我估3.4左右啦(希望有)

上年中低層加幅個%高過高職喎
咪亂鳩咁嗡好嘛？

*高層

你 up mud 9

...你真係識講笑

個個老細都咁講 689明顯係出糧方面大手筆D 佢最後一年有4.7%加
然後777喎真係哈哈哈

HA 都跟你地CIVIL 大佬機....我估3.5%

唔係正苦但都係跟mps 加多啲

理財新哲學

我唔食大家都唔好食

有咩係唔仆街
10個仆同2個仆既分別

同樓價掛勾

姐加幾多

要求唔高有3.5%都夠

3.5%收貨
有payback

lm

推爆佢

4%

無4都屌佢老母啦

如果你係新入職
建議你讀熟CSR

應該要熟讀 mps

起碼追到樓市啦

女人=小家d?

唔係女人一定小家
但林鄭係$$方面就...

某程度上冇錯

最少3%啦..

起碼5%喇屌

Lm
第一年加入呢個大家庭

睇返日子,又到了3年一次薪金調整啦

ACO 就快升到16K

正常啦,fg普遍都14k啦.

給大家參考

普佢老未咩
我15年GRAD 11.3K
做左3年 都得13K

希望今年可以考到ACO 重新做人

U GRAD 減人工既

我d師弟入普通文員都13.5k, 入hr就14k, 入marketing有15k.
僅供參考

btw 你低lo..... 做了3年都冇得升仲唔跳?

跳啦...搵到份15L 5DAY......
依家13K 返SHIFT....

2A3O 入職會加幾冠

大老細心目中
U GRAD 只值12K
見過NON U GRAD 同事 做10年 16K
即搵工走

我鯨大...本身冇咩信心
點知都好多都冇得IN
係自已死守15K 依個PRICE
唔係13-4 即有OFFER..

講真ㄚ,係d fg 心急,不停減價 做壞市.
見過兩年前hku bba人 都肯做13k hr工

我OU BBA啦都係...
比個老細厄9左
噤都要睇下份工有冇前景既
BIG 4 都係14K啦
GOOGLE 13K 我都可能會做

15年grad 10k
16年尾14
17 14.5
今年唔知幾多

可惜hr冇前途 (自己做過 )

師兄 我12年grad都10k wo

唔好打死一世工
轉工加1-20%係常識
無論返工幾開心都好
出糧份錢先最重要

三年一次係咩黎

我跟緊公務員跳但你4留意係咩黎

我本身RETAIL
轉返入FINANCE
睇下新工環境點
可能要再考返個CPA 牌.....
HR 真係冇咩CERT 考...唔似其它professional 有條ordinance...

hr讀了個勞工法廢cert.
finance如果做payment team都幾辛苦ga (大公司+零售)

份bonus都算多既 又懶得搵

我bonus 得0.5
入政府 唔會有雙糧,BONUS
換黎既係穩定
無論出面發生咩事 都唔會抄你 最多涷薪
我打算係出面爆多2-3年
都冇咩成就 就入政府算
後生既(30前)
係出面搵下先 唔得既先好入政府
一畢業就入政府 好多時會接受唔到政府文化
做幾年野 見識過出面社會
就會珍借政府文化嫁啦

同意

Eng Written 好難，成日都過唔到

我反而覺得出面都唔差
當然 正職黎講我都只係做過2年銀行contract back office
基本上不能作準
雖然個份工唔知點解冇約滿獎金個啲
但入面全部都係後生仔
個個玩得屌得吹得 同啲sales又吹到幾句
只係瘋狂入excel同run system
間唔時OT

而家ACO
全部大媽 做自閉仔
會見到一啲低級過你嘅主動去向高級過你嘅開火
會見到低級過你嘅多一倍人工
會見到同你同級嘅做少野過你又過人工過你
但又咁講
到呢班老屎忽退休嘅時間
就係到自己做老屎忽
係要捱下時間咁解
反正番工我目的都唔係識朋友
禁電話好過同人吹水

每日有無六個鐘禁電話

當你見到出面私人行
係經濟差個時抄人個時就唔會噤諗
你想好開心返工但會冇左份工
定ON99噤做野但唔會冇左返工
我地後生未成家立室

你諗下如果你一家之主
做緊私人行 30K 一個月 有雙糧BONUS
但過幾年一個經濟DOWNSIDE
40個時比人抄左
真係會出事嫁

到你有機會成家立室先啦
好多連登仔 女都無啦
成你老母咩

公墓員減人工，私人公司大條道理劈得仲勁

3.5都收貨個班奴隸黎 ？

無4罷工啦

唔好噤啦

因為我公司加得2.5

5%

幾時公佈加幾多

無3就按章工作

說個笑話公務員罷工

少過3.5你係咪唔做呀

我唔要加咁多人工，我要其他人加少啲人工

利申：公墓員

反而私人工好多時成班後生仔女易識女好多

基 於 2012 年 及 2015 年 入 職 薪 酬 調 查 的 結 果 ， 行 政 長 官 會 同 行 政 會 議 決 定 維 持 所 有 公 務 員 職 系 的 入 職 薪 酬 不 變。

原來都唔係咁易調整

嚟緊考二級秘書

當然啦
入黎既女仔 好多早有男友
同埋 政府咁多中年人
有幾多二十幾既女比你識
有都勁多人搶
肥西都有人要

影響入職姐？入左職就關人7事

希望最少4% la

我希望嚟緊有機會入職啦！

坐4望5

有2%都笑死

唔做還唔做
心足還心足

扣一個point 做唔做？大學生
之前話 大學生扣入職人工

好on9
一大堆人 叫人辭職
自己想入政府 入唔撚到 抵你死
你老細唔加人工 你係唔係即走呀

做 喺私人市場40歲失業，你自願扣10個Point都無人請

低層果啲加2-3% 即係分分鐘加得4-500蚊
等你成年加一加先得果少少

高層果D 2%都成千幾兩千啦

過三爆四以上

好 到時返六點 人工得Pt 0既CA睇你做唔做

唔抵得咪考入公務員囉
嘈嘈嘈

咪係

上樑不正下糧歪

又係嗰啲傻鳩，公務員減薪出面啲公司會更大條道理調低人工去請人或減少在職薪酬加幅

唔好話40歲 家陣30歲 廿幾歲都仆住入

留名

入到 食西位

公務員留名跟進

你咁巴閉又point幾 理得人哋考唔考ca

係咪改左遊戲規則。
人地玩印錢2008都無出事。
可能下次爆又係咁破解。
可能由十年小爆，都幾十年超大爆。

經濟差既話有政府工自然會有女。

佢覺得40歲係入到CA果度好野。
思想離地

都識唔到啦
有錢大曬咩
你估叫雞咩

40歲先 pt1
頂薪 好快就退休

屌 佢講到咁想入 二級工人做唔做呀？
你又係食屎狗 扮弱智 屌你老母

根本40歲唔到考得入。

未必 都有
只係到頂薪 既時間少

唔夠人講就屌人老母

你老母俾狗屌添呀

理想5%

現實有3%都收貨

希望有4啦

唔係好識睇呢個表，係咪會只加不減？

上年得2.94% 仲要有0.5%係額外加.. 今年有3%都偷笑

2016經濟差，2017環境好左好多

唔係,應該係參考返出邊同樣學歷人士個薪金水準再做出調整,睇睇會唔會改個薪金點/表.

btw 聽d老人講之前試過減薪金點.

沙士果期減左一次，其餘頂多凍薪

好彩唔係同事
一齊做野應該會嘔血

佢減薪金點意思應該係調低入職薪金點/MAXI個POINT
唔知有冇理解錯

其實有2%都偷笑
綜援加得1.4%咋…

有料跳出私企做啦，垃撚圾

做Finance Dept堅死得

一個跟通脹，另一個跟薪金調查

私企個個都做到啦,公務員個個都做到?

有部分POST起薪點係有減過無上番,例如各部門既技術主任/測量主任

我哩邊個師傅話起薪點和MAX點都減了,到現在都冇加返.

係咪淨係會影響新入職
就黎過bar 未經歷過
今年大家一齊過三爆四

如果改max就會影響到你.

有4都好啦

幾時公布

低過2.94都收貨果d應該唔係人 係奴隸
或者政府打手

有人話2都收貨都痴撚線

收貨又點，唔收貨又點，唔通罷工咩

但都唔會講出黎話收貨掛
點過到自己個關

連自己都接受到2
明明除左上年，往年都成日有around 4

我有預感777一定會刻薄
分分鐘2%真係做得出

上年真係當我地乞衣

佢自己都係公務員出身 無理由掛

777正仆街 快d下台啦dllm

上年係777俾架？仲以為689俾

777唔加0.5%俾我地

同一個point唔會低過97前
但可以改個post個point 好似係

777要做戲比外人睇
同689做戲比自己友睇唔同

777隨時為左討好大眾做show
又犧牲我地
佢醒過689好多

醒條毛咩
上咗台差唔多1年咪又係乜7都做唔到
閪女人就有佢份

689唔面對群眾都面對下唔同部門啊
佢唔係公務員體系出身反而更好
777以為自己好打得一打十唔理人個度仆街啊嘛

咁又冇可能 點都會高過通脹率

上年高過通脹嗎？

高過

4% 以上啦 其實可唔可以唔參考hsxc 呀 佢年年都凍薪 我地跟住又比佢拉低加薪

4!

其實有講過話會今年再調整加人工咩??

*HA 人

臨quit前加多d俾我ok?

老屎忽最叻咩

年年都調整架啦
第一年做HA呀你

佢仲食緊糧添 我地呢D小事真係關佢9事
不過我都希望過3爆4

政府公務員年年都會按機制調整架啦

只不過唔代表公營機構都一定要跟隨咁解姐

你等行會立會過左再問HA跟唔跟啦

希望有4%
3.5%以上收貨
今年地鐵加價

1定跟 通常試我地公務員1個月

遲

港鐵都加 3.14% 啦，唔係咁都冇呀

上年港鐵3.5 我地2.9
今年港鐵3.14 我地...
屌唔撚想講啦 咪又係要返頂佢個肺

因為要扣增薪點個幅度

只可以改起薪點。
頂薪點無得改，或者只能改高。

人地個加薪 包埋 跳PT?
頂薪既 每年都仲有2-4%
比起出面好得多
同埋 max左 2-4%都幾多下

改起薪點 新入職既 都幾慘

你去返出糧果度睇。有個連結。
多數只會好似港鐵咁，只加不減

Payback錢 會係通過後一個月比返？
雖然少少錢 都好過無

新入職﹖
14號前過左垃圾會財毀會咪果個月尾
過唔到就下一個月
比翻4月至果個月。
不過仆街建制都攪到無得再拉布，應該今後都會係七月比返

啲工會一直屌緊呢樣野
15年舊聞一則

港鐵都係未max照跳pt

拉都無得拉

嘩
咁佢地都加幾多

其實私人公司個加幅係計埋年資增加依個因素(即係政府既跳point)
咁計返政府人工加幅如果唔扣就會加兩次

至於無得跳point個啲
無得跳即係無得升
出面私人公司你已經係同一個位做左超過十年
仲會唔會年年加4-5%?

各位公務員巴打其實係咪為份糧而一路留喺政府？會唔會有想走嘅念頭甚至後悔？
我grad左1年 而家做緊私營公司 算係興趣但人工唔高
岩岩收到（已turn down）一個point 10嘅offer
因為個位好似好難做 一年內好多人走左
唯一覺得可惜嘅位就係個人工
咁岩又見到巴打們討論加薪
所以想問下大家點睇

10就算啦

係 雖然已經多我而家份糧幾千銀
但始終正苦工最可取係份糧 有得年年加咁多好正咁

係私人做多幾年就會發覺就算幾有興趣既工作，假如佢比唔到想要既人工，你都會想走。最理想當然係份工係興趣又搵到錢啦，但現實又係唔係咁理想呢？

講到尾都係睇你想要咩，做政府工收入穩定，年年跳point加通脹，工餘時間多可以發掘下其他興趣，但晉升機會好一般，有啲位甚至無得升；私人工就發展機會大，多勞多得，但相對私人時間會少左。

呢個財政司好撚鬼 不過咪撚蝦9我啦

做住先

拎緊咁上下point 梗係為份糧

假若我6月辭職，政府點pay back比我？

為日後蕭條做好準備
我睇到之後世界經濟仆街之日不遠
但如果你能力可以去到有offer果個位既頂點
咁就最好係私人公司碌多一排先
始終政府工都係能力低求安穩既人做
自問可以亂世發圍就真係唔好入政府
起碼福利人工固定晒
無機會加

仲有一樣當週街都無工開仆晒街果陣
你就可以笑看風雲
慢慢用你份糧趁低吸納
呢點就一定唔係私人工俾到你

做多幾年拎多d經驗，未有degree就讀番過再考pt 14起跳的officer 好過la

考慮到愈黎愈多同事退休，同埋要保持公務員士氣
今年就5%啦

如果係ACPII請諗清楚先

haha就係acpii所以turn down左
巴打做緊？

我自己本身做緊外資公司 福利都唔算太差 係份糧長遠而言真係好勉強
可能再的起心肝考eo啦 之前考jre hea鳩鳩
同埋有另一個pt14 officer位都wait list緊
中到一份咪發夢諗下會唔會有機wait到呢份囉 但個心又唔係好想入正苦發吽哣

今年真係要有4

新年後D 加福今年比上年係快而且大

MTR 又話要加

姐係KMB , TAXI 泊住一定都加上去
個4% 夠唔夠填TUM 都成問題

考慮到新制對舊制180日假的怨氣

新制額外再加一個月糧啦

不過講真 要有5%啦起碼？前2年加咁撚少

綜援都有三糧，不如今年公務員都出返個三糧

加多d啦屌

我地好撚低士氣

係囉，再低嘅話我地公墓員罷公架

老老實實有4%都算偷笑

地鐵+3.14, 連鎖快餐店5%up, 樓價唔洗講
繼繼跑輸通脹

唉, 今年再唔加多D 個巿都爆

真係要罷工推到有4-5% 先收科

唔係我真係按章工作就算
搬搬抬抬乜撚都唔做

ACPII真係狗也不屌
油局出晒名工作量都薪金不成正比
仲要班細嘅又難管 又成日收投訴
唯一好處係好快可以升ACPI

希望絲打你份pt14會有offer

而家有邊個職位既officer位係易做？

衛生督察

無4都屌你老母啦

罷工

扣完增薪點有3都偷笑

你老味housing allowance加得200
人工會唔會加2%?

其實公務員都好多黃, 唔夠綜緩人士咁有貢獻, 唔好話3糧， 我覺得上環過啲會叫政府加少過上年

香港金融管理局（金管局）今日（星期二）公布2018年度薪酬檢討結果。薪酬檢討由外匯基金諮詢委員會轄下的管治委員會進行。

財政司司長經考慮管治委員會的意見後，批准金管局員工的整體固定薪酬調高2.35%，另撥出相當於固定薪酬的1.35%以獎勵表現出色的員工。

金管局加得仲少過上年

但佢地有另撥出相當於固定薪酬的1.35%以獎勵表現出色的員工。呢個喎

上年係2.8%+獎勵0.9%

唉 好搶心添

擔*

慘囉 睇黎今年真係加2.5% 到

屌 最少3.5%啦
否則 hea做

加幾多都hea做啦你係咪傻架

屌你老母呀 咁撚串
你估個個好似你咁 唔撚洗做
食撚屎 正食屎狗
廢閪

死食屎狗 唔撚識就返去你老母個閪度啦
封得條廢閪

收嗲同我去filing啦 屌你老母 串你唔起？

怨氣好重

佢個名 原諒佢啦

做乜鳩

公墓員po永遠有人發癲

希望有3

金管局加咁少 好大機會2-3啦屌

幾時先會知加幾多

正一傻閪 我話鳩佢傻有錯咩？

封得
下一站 青山

起碼9月10月

見一個傻閪封一個

5月中 咪知囉

師閪 ，你好大壓力

佢返工比我屌得多

成堆白卡佬係度發癲

師閪？閪你老母咩 食撚屎啦 封得

我認為咁..有根據的

爽 aco 30k

最少5%啦

有邊年加超過5%

會唔會到時行會又再調整少少加到3%呢
上年都加到2.94%

可能3.X%

total 都3.65%啦

嘩，好撚癲啊 正啊

DKLM
出面就出 2,3 糧又 4K 又乜又柒
對自己人又咁撚度縮, 又經濟差又盛

唔撚係無3呀 2.6加得千幾銀
屌佢老母派都派4千比社會垃圾 我地咁辛苦起身返工得咁少

收4000嘅唔係垃圾, 佢地冇份交薪俸稅啫~
食綜緩班支畜先係社會垃圾

老綜狗支那人就大把錢洗 屌佢老母啦

出面多人工 咁大家都可以加人工
一齊搵多點
只係有部分人 鐘意睇人卜街
或入唔到政府 變左反政府姐
最好 一齊加人工啦

鯨魚唔係魚呀！

我做下事前孔明先

（星島日報報道）影響十七萬名公務員加薪水平的薪酬趨勢調查報告，預計下月中出爐。紀律部隊評議會與警察評議會後日將率先約見公務員事務局官員，討論新一年薪酬調整事宜及提出訴求。本報向主要公務員團體及紀律部隊職方組織查詢，有公務員團體認為，公務員去年只加薪百分之一點八八至二點九四，但目前政府庫房充裕，初步建議加薪至少百分之五；有紀評會職方代表表示，爭取今年薪酬加幅勝舊年，另有紀律部隊消息人士透露冀爭取加薪百分之七。

7% 太貪
4%已好好

開價不嬲開高

樓下lunch 睇住佢每年$2 $2咁加

佢地方目中唔係
最好笑係 一個5科畢業都冇既人 串9我
OU 係讀屎片 但我就唔撈啦
佢就慢慢係到捱啦

以前加得多係689要收買公務員
林鄭唔似要行呢套
9成只係跟指標去加
3左右啦我估

唔怪得早幾年加咁多

我估3.5 啦
派錢都派得咁難睇又錢多
無咩藉口派少啦一陣又俾人嘈有咩謂

Lunch而家無$55落唔到樓

車仔麵都過50

仲要食唔飽個下閪

係，所以而家好少食，貴少少食飯，至少飽肚

打擊士氣啊

幾時出

能力低求安穩?A/EO會唔會例外？

應該14號個個星期?

過3爆4

綜援有三糧…不如公務員都有雙糧啦

能力高D但都係求安穩

其實扣遞增薪到底係計啲咩，唔太明請指教

照咁睇..3都無...

如果今年4月1號後入職 個人工會唔會加 而家拎緊果份糧好似係2017年4月1號入職嘅糧

會，pay back番

要有信心

我諗都係3-4咁上下
唔會高過4

冇4%都食屎啦 政府咁多錢

會唔會真係2.05%

CSB俾紀評會封信話16/5 會開會分發薪酬趨勢調查報告
即係個日會知道個薪酬趨勢指標

消息指，2017/18年度各級公務員遞增薪額開支均全面上升，其中低層員工更首次超越2%，創歷史新高，中、高層也分別達1.12%及1.19%。今年私人市場料平均加薪3.5至4%，在扣減遞增薪額開支後，公務員加薪隨時只得2至3%。

到頂果d真係慘 出面個個4-5%
係度有3都要還神

到頂果班都印印下啦
何況無得加都唔會走...

老海鮮 無所謂啦
佢地都就退休 食長糧

唔係連3都無下化
我3都照收貨啦

影響士氣啊

2000年6月1前入職都仲係舊制。即係其實當佢u grad 趕到尾班車入黎仲有長糧食。呢班人最後都係四字頭。。。。

777 應該要額外再加0.5% 囉

起碼要額外加1-2%

Q1 gdp 增長4.7%

公務員嚴重跑輸

數據做假

對外人就三糧四糧
對自己人又咁度縮

不過我估最後至少都有3%既

3.5%

加人工 真係得啖笑哈哈哈

3.5 % 以上
集氣

3.5

有3都收貨啦 條777正撚樣

3.5
777再加0.5

要有4%

好似好多年無4以上？

點會呀, 除咗舊年 之前連續幾年 都有

認真, 今年有2%已經要感恩

唔會咁差瓜..

又話經濟好

唔係瓜

跳point夠做

今日下午公佈❓

希望有4%啦

1.9% - 2.2%

內幕有晒料喇喎

omfg

本來係高至低係 1.19%,1.12%,2.05%添呀

777 會再加0.5-1%❓

1.9-2.2
唔撚係掛

咁少要hea做

777呢幾年唔洗諗加人工 含淚袋住先啦好似係

唔係呀嘛
屌佢老味

777

屌唔撚係掛

如中低級拎1.19%實比人屌撚死
內部咨詢完 應該去到接近2%既

2%有撚用咩

唔係掛2%

呢個係薪額開支wo 差d比你fake到

起碼4%先合理

追通脹要有5啦。變相減人工。

唔好理個傻仔 2.05% 係用黎扣 愈抵愈好呀

仲話加薪，笑死人咩

今日會公布啦
好緊張呀

過三爆四

希望
真係今日公布咩

上面話係

好緊張..

即將公佈
集氣上3

比d氣我！

3pm?

上3咁少
冇要屌柒777 la

冇4既話裸跑稅務大樓

師兄好波

師兄識波

有啲人又話後日

薪常會好似係今日開

Lm

少過4有預感聽日會病

少過3就再Hea d咁做一年

book左位睇live

今日公布

起撚碼要4%以上啦 新制公務員既福利已經少左咁撚多
除左穩定真係輸晒比私人市場

利申我估得3.1~3.2%

得2.8% 直覺

燈, 3.0%

1.5

凍

我估高2.3%，中2.4%，低1.5%
之後低層跟中層一樣2.4%

10%
FF

仲少過上年真係會屌出聲
D野全部放埋一二邊

十卜

【最新】公務員薪酬趨勢淨指標，高層加薪4.06%，中層4.51%，低層2.84%

WOW 4.51

屌
OU脫勾個一年先加最多

林鄭額外再俾多0.5即收貨

低層竟然這麼低

本人新入職低級 2.8...

低層 跟中層加幅❓

打擊士氣

正常係

無知一問, 低層即係pt幾以下

應該跟?

減左增薪點未?

2.84

9或以下

減左

希望照就跟啦

留名睇裸跑

加完過3萬鳥

照舊

又中！

一定會同中級一樣

？

可能巴打高層一早知

有明文規定嗎?

我喺樓下等緊，開始未？

慣例

蘋果剛報：
按慣例低層公務員的加幅與中層看齊，即今年中、低層公務員料加薪4.51%，高層公務員則4.06%%。

至少應該要有5啦屌

一直跟今年突然唔跟低級公務員罷工就好笑

無咗狼英即刻加多番

9以下

星期五先啦好唔好 睇唔到啊

因為問題係低層同私人市場已經有5%差距 有呢個不穩因素 希望啦 點解中層加咁多 因為中層人工係應對出面私人市場管理層 出面加得多唔出奇 所以每次中層不幾追 但低層係對返基層果班 基層廿年不變 所以算撚數

減左增薪點都係3.4%到?

多數會跟既 唔跟 班中層唔撚洗做

好多中層工作依賴低層support

有冇曾經試過公布完之後唔批？
我啲同事話咁高一定唔會批

咁計
我加成2500

😍😍😍😍😍

低層遲早減薪

你同事邊到鄉下？ 點會唔批

因為議會果班都唔會加 審果班都加 你估唔會批咩
加上唔係佢地錢
政府慳咗唔小架啦 因為頂薪唔小退休 新血有排未到 佢人工係慳咗大筆

屌係囉，勁on9

689先加得多呀

好興奮

Yes,689那幾年平均5.X%

低層加幅比起外面仲少喎
出面好似加成5%

之前仲高都批啦

你同事傻左啦用筷子夾佢手指啦

過4都好滿足, 係得上年先咁打擊

根本市場出手低 ca你望下幾錢起薪先講
差
有d良心老細大集團都貼住呢個價

公布完 如果唔批佢唔驚啲公務員圍9個政總咩
我就話肯定批

最快係咪7月尾就出到新人工 ?

點會唔批

無錯
過4就好好了

連唔連跳point先

到頂左

冇拉布就係

而家唔係改到冇得拉咩?

拉飽佢
當儲錢

POINT 29

中級 齊頭5%啦 屌

咪就係，0.49%都慳

因為近期建制勇武
加上唔夠票 一表決就快過高鐵上廣州

唔連😍😍

依家先29point

仲有7個跳

通常好快手 有人整個新嘅MPS
請SHARE

今日唔反政府了

毒果晏啲會有架啦

痴線
錢照收，政府野你唔屌邊有進步

收貨

應該～2%

binc

只會唔加果0.5完全唔會唔批

2012加6%都批

叫哂1-8號餐食老麥放題

喜出望外
今朝仲比個撚屌話傳2%嚇左嚇

2年合約N仔係咪一定有得跟?

正常係 不過無得pay back

4.51%，士氣↑

士氣仲係好低落 日日比市民鬧
加多0.5 齊頭5% 士氣可能會好少少

係精神既

ACO過三萬人工

老老實實 我士氣都只係上升左4.51%

年年都傳 有邊年試過真

如果黎緊會quit
會唔會補返4月到quit嘅時候個4.51？

每幾年一次既人工調查就到，唔知ACO/CA會唔會減起薪點

等放工: 士氣↑

私人肥上瘦下

4.5 算係咁

應該會
CA staring同出面acct fg一樣價

唔會

士氣仍然低落

仲可以點減 已經夠低

想quit但又想要埋個4.51

做乜quit

中層係pt幾~幾?

一陣拉番半年布

CA 萬三了

出面打份茶記都過都一萬 政府可以點減 係有班智障仲八千請文員

Pt -1

係咁架啦香港

Really?好似會架喎

Ca starting 係0定1 點減呀大佬
就黎衰過做workman

變做pt 0起跳

report太花
人事問題

同問

Ca係1，改到0囉

support?
直頭係佢地做，中層簽名

原來starting 1 咁真係有得減

10-33

成功過三爆四

其實係咪淨係改新入職

係

咁都好啲

如果係咁 未考既今年要努力d

ACO 頂薪 pt. 15 終於過三萬

由排都未到頂呢

到時你到頂可能已經四萬

你估減到零咩

升埋co point 21到老就心足

議員們又唔知拉布拉到幾時
軟招拉唔到布

暴力拉布都唔奇呢....

btw 宜家真係建制 一面倒唔洗開會點投票都可以通過哂D野？ ？

難怪個 400萬 八段錦.......

啱啱入職 計幾時過兩雞 本身以為要八年 而家sure 五年就到

你放心 aco雖然比率係3：1 co 不過坐co唔會坐足廿年 大機會上

合理啦 本身預6年

其實唔難既 夠後生入 第時屎忽指數一定爆標

拉布唔work啦
再講 係咪都backpay真心無所謂 n仔就慘d

Backpay點計出黎，都未知幾時批

通常係當7月過到咁計

佢假設3個月

唔拉布咪月出 以前年年都係

point 34 仲低過 33 點搞?

實會出新聞稿話34 唔會低過$xxx

拉布咪由佢拉 點都會補番

呢個問題年年都會發生

因為中層加得多

呢d苦惱，應該一世都輪唔到我

低層揮手區

終於過6萬

跳pt 減人工

會另外加俾point 34
上年都係

會加多少少比pt34

同pt34有housing, 18k 1個月

升到盡都係pt27

下年跳上34，唔拎HOUSING 真係同宜家無咩分別

冇咩職系 會33上34之後
就算係個d 職系 佢地會有真正跳pt 飛左某幾個pt 好似係

係 會有omitting point
有排啦

professional pt32入職-＞第2年pt33,第3年pt 35

我升到盡十五 升埋兩個職廿五

想考其他 但學歷差

痴撚線連登咁多高級公務員

知唔知如果係三個月前 acting 左上一個 rank 三個月 ，會唔會可以有payback 呢？

33 & 34

? 總之4月1號後返嘅工就有啦

此時此刻，集氣望加4.51!

無計
高登多毒L
做晒工程師入晒政府做professional
依家全部過晒L登

仲要集咩氣

30>31>33>34>37

集氣7月出到新糧好過啦

高中低加幅睇齊

拎公屋/綠表先

Same here

條路咁行

唔睇齊？我估星期四五大家齊齊等放工

咁會唔會減頂薪點？

其係pt 34 35 36 括住個33A 33B 33C係咩意思？

連登好撚多profession grade

想比多d 人工佢地 但唔想比福利

拎綠表買居屋 致富就係咁簡單

連登fg 50k 係常識

原來係真

點解低層加咁少
高層就 4%

有d工係33a b c ，之後再升先37

應該唔會

屌，計埋跳pt得13%
下年hea做算

次次都係低層會跟中層個加幅

好撚勁，但明顯呢幾年d engineer, surveyor都係後生一代已經
有d部門既senior professional grade 都係講緊40 咁上下

有 8月會收新人工
但無payback

入左職 就唔關事啦

4x係正常
之前吹到32就過左火

我係個三個月係有 acting pay
所以我payback 都會加番我個三個月 個 acting pay 的人工再乘
咁都好 d 可以有額外錢買下傢俬

三個月前係二月喎

最多咪得上個月

屌 夢中醒覺。。。。

我想問下你地acting多唔多野做
同埋通常係點樣計糧
係咪由最低個個pt除番開幾多個人acting咁樣

你有幾個人act 1個位？

Acting津貼計你act果個位既最低個pt

acting 之後就會比你原本個個位做多唔少額外野，而個acting pay就係依家個個 pt 同acting 個個位的起薪的差異再乘0.9
通常都係得一個人act ，視乎部門發展同個需要 ja

sideways 1/6
acting 1/4

我個邊師兄教咁計

竟然有4

今年加薪幅度終於正常番

決定同林鄭大和解

見過2個Aco act 1個CO位（本身話即刻有人補上，但好似又臨時不了 ）
2個ACO act 1個 ACO位
我個邊地獄位 既然都地獄開，諗住之後如果有機會act就act埋佢 反正d野都係做唔撚完

好撚準

2.x %拖得你幾多呀 咁都話嬲
要交學費都唔差得個一千幾百啦
要屌你不如屌政府點解唔將公務員加薪放係最頭 ?

同工會最低要求仲差d 咁就話大和解
要求有冇低左d

以為max33 個d 到左33仲有3格跳

人地拉布為未來後生仔
你為左一千幾百屌人 仲要只係遲幾個月

跳point+ 調整 有3千幾算係咁啦， 今年唔反了

可以又袋又反

要間唔中反下先會加多 d.

終於過5萬

Sideways=有關rank最低point 15%

Acting=有關rank最低point 90%（通常高你一級）

Double up=有關rank最低point 100%

要act夠30日先有錢

按人頭除返開

唉 好低人工 努力考officer

我中意佢拉布喎，當儲錢
話撚知佢拉幾耐，點都要俾返我

真心冇所謂 蝕小小利息換有人幫我喺議會表態 直頭抵

Doubling up係個rank最低pt 1/4 ar，岩岩我先cease返落黎唔係就lam埋

幾千蚊有幾多息呀銀行
我都唔明d同事做乜成日屌話遲出pay back 等個幾千蚊開飯既你既理財都要檢討下啦
我又唔想立法會變橡皮圖章 政府又唔會欠你既 都唔知d傻鳩咁緊張做乜

Doubling up係個rank最低pt 1/4 ar，岩岩我4月前先cease返落黎唔係就lam埋

港豬係咁架啦唔講以為拖緊幾十萬唔還

年年都唔明啲人嘈咩 最後又唔會唔出既

幫我儲錢仲好

人地有雙糧冇，惟有back pay係bonus

自己呃自己？

明明back pay只係補水

4%就即刻奶鞋底 公務員有你真係拉低哂質素

記住填問卷

你啱，我打漏咗當係bonus個當字

咁撚短視真係冇眼睇
你話唔出俾你就嘈姐

填你老母! 個問卷工聯會架

師兄講到公務員好似好有質素，實情大部份咪又係尸位素餐，日撚日冇野做係度鳩下鳩下等準時收工

工會年年都嘈加得唔夠，最後咪又係講幾句遺憾之後收哂皮

理得份問卷係邊個，邊個幫到我R多0.5%我認佢做契弟

黎緊八月開始入職，我係咪收加薪後個個人工

7月過到立法會咪係

要唔洗留個人資料
冇人叫你投票投工賊會架

Doubling up都係做高一級，不過要做埋自己果份
除非人地話明你posting只係做25%，正常係100%高一級既人工

以上係文職，紀律部隊唔知係唔係咁

我係做高一級+自己原本果級，份糧係原本果份加上一級個rank starting 25%,可能每個部門都唔同？

跟csr

不過可能你高級啦

佢幫我加多%
投佢又有咩所謂

你班ACO CA 加4%加得幾多

有得加人工 理得你講乜

都千幾架

所以最好拍板加多0.5%
還掂都唔係多

啲人話公務員垃圾真係唔係冇原因，為左嗰1% 0.5%又話投工聯會又話同林鄭和解乜乜柒柒，講真嗰0.5%爭得幾多，我當你$50000人工，0.5%先二百五，為左兩百幾蚊出賣自己人格，係咪垃圾得咁緊要

有人直頭話拉布拖糧，我想講你份糧係照出架！
係加嗰部分先要等立法會通過先俾你，你唔撚係等嗰一千幾百蚊開飯咁撚垃圾下話，佢唔加俾你你咪冇飯開？況且又唔係走你數，實補番俾你。過撚左啲惡法，你損失嘅肯定更多

多一蚊唔係多？

The power of compound interest
每次講加人工總有人講加多0.5有咩用 你每年adjust多0.5已經唔同講法

可能你有錢唔明啦

所以港豬先咁易收買
個幾舊水人地民建聯都係拎黎買蛇齋餅粽呃阿婆

你已經無錢 仲要無骨氣

冇錢有骨氣有咩用

兩皮4%先得800
一年一皮都冇
好肉酸

準備減人工 pt33去pt34

兩皮就係4.51%， 有902蚊
一年有10824
可以去到一兩次旅行

嗱，果啲自稱大和解嘅人係咪真心就不得而知 你又唔好一碌鳩打一船人

調轉講句，加人工，邊個會唔開心？

每年多三千蚊有乜唔好
講到好撚似0.5%唔撚係錢
唔啱既唔洗政府加 叫果位巴打直接放入大家戶口
仲要每年多零點五 差好撚遠

之後佢就會話 加幾百蚊都咁開心

23% of the minimum pay of the acting office or 100% difference in pay of the acting office and substantive pay of the officer concerned, whichever is the more.

加唔加你班人都係咁做
睇死你唔會走
我係政府就加1,2%算

公務員好惡架

即係兩個方法以人工高果個作準？？

謝謝指教學到野

加來擺鬼
加幾舊水士氣高漲?
幾舊水就賣到你豬仔

工乜鬼聯會
加入文書總會算啦
華聯會 工聯會果d鬼得閒理你

唔係點會做呢啲做又36唔做又36嘅垃圾工
仲要為個0.5%成個乞衣咁
喺大公司做，你係有料三十幾歲都已經有過百萬年薪

其實入政府做professional grade(pt32-44)坐正唔升senior, 三十幾歲計埋housing allowance公積金都有過百萬年薪

出面做 你試下同個員工
講今年加你800蚊人工

上面話加幾舊水滿足
加幾舊水就賣到你豬仔
唔怪得減十蚊麥記
麥記派免費奶茶 咁多香港人衝

係呀

巴打係做呢方面？咁熟

呢個係未計跳point

識人做PKKW外判IT狗
人工萬頭
幾年都無人工加

其實好少professional grade會唔想升
除非入職個陣已經大年紀
唔係㗎話其實都會搏

有時唔係你想唔想，而係有無位

無錯
同埋升senior要睇嘅野多好多
但係人工又唔係加好多
所以其實好多人都覺得唔升都冇所謂
比你揀 你會hea住做拎100k
定係chur住做拎125k?

senior過左acting period就唔洗chur啦

問題係你要比其他人搏先有機會去act
又唔知要act幾多年先有得坐正

巴打做緊?

當年一入職就人事部

唔怪得，第時有野唔明可以請教下你

開心都唔畀 連登仔愈嚟愈惡

上年加得3%都冇 即刻一大班人長期SL
今年政府仲唔汲取教訓咩

靜係識SL咁弱
出面打信入房開老細波
公務員敢唔敢

比完你開完老細波又有咩用

係屋企嘆世界又有糧出先最實際

咁巴打個邊可能同我呢邊情況唔同
升senior過咗acting period之後個忙嘅程度一定無未升之前咁高
因為未升前所有case都係自己揼石仔揼出嚟
Senior好多時都係俾個direction就算
要批嘅嘢其實多數去咗chief到
所以升senior個回報率一定好過未升同埋chief

公務員冇咁蠢

合約員工係咪冇得加？

其實CHARTER左你有冇料都過百萬
最後生既政治助理都唔到三十歲一樣PT 44
根本冇咩可比性 係度做就想佢加人工架啦 你返咩工會唔想佢加人工?講經咩?

有 不過無payback

好想泛民拉下布11月先backpay當儲下先

但係我見以往兩年recruitment都係比上年個價多2.X%

N仔都有既咩

n仔都要睇部門會唔會9月調整 有D部門就續約先狗 好狗

N仔有得加咩 唔係跟約既咩

有得加， 可能要睇部門

9月人工調整

係囉 講左幾多就係比幾多點會跟加薪幅度
我個邊未聽過 新約會加返就真既

要睇部門
我呢到會自動update 個salary俾你

8月就算過唔到立法會都過加
部門可以決定 因為n仔係經部門請

其實所謂"N仔"都要睇個別部門
有d真係可以好刻薄，但有d冇左N仔即刻停頓運作都似

上年我部門d n仔加薪幅度仲多過我地

其實睇部門比幾多筆直

主題曲

借post. Sorry

4.51 我加千2蚊
拉布 拉到11月 backpay 都幾爽

咁Backpay會唔會扣番mpf

會

梗係扣啦
邊有咁著數

會唔會太貪心

紀律部隊評議會和警察評議會部分職方代表今午開會，討論今年薪酬調整方向。拒絕參加薪酬趨勢調查委員會的紀評會聯同警察員佐級協會，爭取新一年加薪幅度不少於7%。

有冇機會R多0.5%

就入NGO，未入職已加薪

狗最叻係咩？咪就係有牙力

反正政府d錢都係亂洗

發展局請既見習位有冇得加 上個月俾offer嗰陣已經調整過 高過上年出post請人寫嗰個價少少

我改到就唔洗上黎吹水啦
改到我自己加人工先

公安九成加到啦 成日又要加人手又要呢樣個樣
starting 23K真係唔撚值

ngo個point又唔係間間都跟足政府，個加幅又唔一定跟足政府

你都無份交稅 關你咩事?

仲拉到布咩....班民賤聯都玩尻晒咖啦,有乜惡法過唔到吖..

利申:公墓員

幾時先知加幾多 再推上立會

呢篇新聞係咩事？

南非公務員

真定假

中低層加5.63%

今次好似無提及睇齊？

祥哥 當佢同中層睇齊先啦

唯有係咁
以往唔多覺有0.5 0.8 1.38呢三個數

紀律部隊可能多啲呢

下關咩事

呢個係firm咗？
Btw有無人知polling啲錢幾時岀

FAKE 呢個係總 未扣減增薪點 4.51 FIRM架啦

thanks 差啲畀佢fake到

空歡喜一場

係 要扣返增薪點

5.65

假架？

真
不過未扣増薪點
扣完4.51

行政會議仲可以加多少少既
不過出面咁多聲音覺得公墓員唔洗做又加得多
相信都唔會再加

幾時上行政會議

Confirm左未

未 應該10幾號個星期二

希望加多d
雖然4.51都唔錯

加未啊加未啊！

有乜好討論

無再拍板加多0.5%

幾時真係加

冇拉布就7月未份糧

政府好似未交上財委會議程

2018年6月29日，財委會有議程喇

如無意外七月糧收到backpay

只要通過就payback 4-7月？

456 之嘛 7月已經新糧

好期待

可以m 記加大

m巾可以買加大喇

加夠5%啦
想食m記加大

今年無咩重大議題, 應該7月出到

想食M記可以加到蘋果批姐

13號搞唔掂就要八月先加

十一月呀

16-18都有會開 呢三日搞得掂就八月加

有機會
而家其實排第4行

年尾fatfat囉

等 寂寞到夜深

假新聞

仲有十六個半鐘既會期
估計前面用多啲時間既得創科果個撥款
所以就算趕唔切七月尾出, 八月尾都應該會有

慢慢黎都得 愈遲舊錢愈大舊感覺愈happy

假雙糧

如果冇野打尖, 排到第4, 仲有4次會, 應該點都批到

希望快d批
一入職就有人工加

批到未

咁心急托咩 舊錢遲早都係你手

妳同我做1年野先，我下年先出糧比妳
舊錢遲早都係妳手呀

我講緊加薪+pay back 你就講人工
唔好偷換概念啦
唔通為左快D拎到果舊錢而瘋狂通過D議案?你等果幾千蚊開飯呀?

屌
年年都有遲冇早
11月pay back已經偷笑

on9 唔係錢? 計唔計息比我呀?
偷乜鳩換呀
我1年唔出糧都有錢開飯
唔等於我1年都唔出糧
唔等錢開飯就可以唔急。
妳10年唔好加人工 10年後先比返妳囉

唔係間間都有pay back
非政府但跟scale

年年都係噤
唔like 就resign
出面大把世界

唔夠講就叫人resign
我返工得閒得濟 入黎hea下ja

返得政府就預左
我都好清閒
但唔急個少少錢
立條23條過左先批 噤妳係又支持❓

改議程都唔係今年先發生既事呀
同埋可以唔通過既

未當雙糧 又唔走你數